Astus ette Auastest Jüri Medelmann ja rääkis wälja: Nelja aasta eest olla tema Hans Kaaw'iga üht lepitust ajategemisega teinud, see olla aga nüüd sest ühest lepitud ajast, mis tema tänawa ääres ja selle orase põlda wasto käib, 76 sülda mahakiskunud ja ärawedanud, nõnda ei saade tema nüüd ei milgikombel oma loomadega wälja.
Peale selle olla Hans Kaaw sest sammast tänawast pool kiwi ja pool puu aeda 20 sülda omale lauda vundamendiks ärawedanud
Astus ette Hans Kaaw ja rääkis wälja: Tema olla selle aea 76 sülda mahakiskunud aga see olla ka tema maa seist läbi käinud. Ka olla Jüri Medelmann ühe aja mis Minsima heinamaa wasto, selle teha olnud, tegematta jätnud, seda aedu olnud 245 sülda, ja olnud nende lepingus nimetud; weel olla see ühe ummala aea maha wõtnud, juba ühe aasta eest ja nende roikadest olla see oma põllule aea ette teinud.
Otsus: Nende tüla aedasi läbiwaatama minna.
